# Sample SimpleWC Config

n_tags = 5

border_width = 1
tile_gap_width = 10
sloppy_focus = true 
moveresize_step = 15
touchpad_tap_click = true

background_colour = #222222

border_colour_focus = #4D9BC1
border_colour_unfocus = #333333 
border_colour_urgent = #FF0000 
border_colour_fixed = #0000FF
border_colour_outline = #FFFFFF

#--- Command for locking -----
lock_cmd = hyprlock 

#--- Autostart script  -----
autostart = ~/.config/simplewc/autostart.sh 

#--- XKB settings -----
#xkb_layout = us
xkb_options = compose:ralt

#--- Key Bindings -----
KEY = S+A+q QUIT 0
KEY = S+A+l LOCK lock_cmd 
KEY = XF86AudioLowerVolume SPAWN pactl set-sink-volume @DEFAULT_SINK@ -5%
KEY = XF86AudioRaiseVolume SPAWN pactl set-sink-volume @DEFAULT_SINK@ +5%
KEY = XF86AudioMute SPAWN pactl set-sink-mute @DEFAULT_SINK@ toggle

KEY = XF86MonBrightnessUp SPAWN brightnessctl -d intel_backlight set 10%+
KEY = XF86MonBrightnessDown SPAWN brightnessctl -d intel_backlight set 10%-

KEY = A+S+m SPAWN simplewc-msg --set --output off
KEY = A+S+n SPAWN simplewc-msg --set --output on

#--- Spawns
KEY = S+A+Return SPAWN foot
KEY = S+A+r SPAWN fuzzel
KEY = S+A+w SPAWN firefox

#--- Client actions
KEY = A+Tab CLIENT cycle
KEY = A+f CLIENT toggle_fixed
KEY = A+k CLIENT kill
KEY = A+m CLIENT maximize
KEY = A+i CLIENT toggle_visible

#--- Tags
KEY = A+1 TAG select
KEY = A+2 TAG select
KEY = A+3 TAG select
KEY = A+4 TAG select
KEY = A+5 TAG select
KEY = A+C+1 TAG toggle
KEY = A+C+2 TAG toggle
KEY = A+C+3 TAG toggle
KEY = A+C+4 TAG toggle
KEY = A+C+5 TAG toggle
KEY = A+S+1 CLIENT send_to_tag
KEY = A+S+2 CLIENT send_to_tag
KEY = A+S+3 CLIENT send_to_tag
KEY = A+S+4 CLIENT send_to_tag
KEY = A+S+5 CLIENT send_to_tag

#--- Move/Resize
KEY = A+Left CLIENT move
KEY = A+Right CLIENT move
KEY = A+Up CLIENT move
KEY = A+Down CLIENT move
KEY = A+S+Left CLIENT resize
KEY = A+S+Right CLIENT resize
KEY = A+S+Up CLIENT resize
KEY = A+S+Down CLIENT resize

#--- Tiling (auto-tile)
KEY = A+t TAG tile

#--- Manual tiling
KEY = A+bracketleft CLIENT tile_left
KEY = A+bracketright CLIENT tile_right

#--- Mouse Bindings -----
MOUSE = A+Button_Left CLIENT move
MOUSE = A+Button_Right CLIENT resize
MOUSE = Button_Left ROOT test
