#--------------------------------
#--- Sample SimpleWC Config -----
#--------------------------------

#--- Number of tags -----
n_tags = 5

border_width = 2
tile_gap_width = 10
moveresize_step = 10

#--- Colour definitions -----
background_colour = #222222

#border_colour_focus = #1793D0
border_colour_focus = #8A8C49
border_colour_unfocus = #333333 
border_colour_urgent = #FF0000 
border_colour_fixed = #7573B6
border_colour_outline = #FFFFFF

#--- Focus style -----
# 0 - none / 1 - sloppy / 2 - raise
focus_type = 1

#--- Autostart script  -----
autostart = ~/.config/simplewc/autostart.sh 

#--- XKB settings -----
#xkb_layout = us
#xkb_options = compose:ralt

#--- Placement of new client -----
# 0 - under mouse / 1 - cenetered / 2 - hybrid
#new_client_placement = 2

#--- Touchpad settings -----
touchpad_tap_click = true

#--- Key Bindings -----
KEY = S+A+q QUIT 0

#--- Spawns
KEY = S+A+Return SPAWN foot
KEY = S+A+r SPAWN fuzzel

KEY = XF86AudioLowerVolume SPAWN volume_brightness.sh volume down
KEY = XF86AudioRaiseVolume SPAWN volume_brightness.sh volume up
KEY = XF86AudioMute SPAWN volume_brightness.sh volume mute

KEY = XF86MonBrightnessUp SPAWN volume_brightness.sh brightness up
KEY = XF86MonBrightnessDown SPAWN volume_brightness.sh brightness down

#--- Client actions
KEY = A+Tab CLIENT cycle
KEY = W+k CLIENT kill
KEY = W+m CLIENT toggle_maximize
KEY = W+f CLIENT toggle_fixed
KEY = W+v CLIENT toggle_visible
KEY = W+w CLIENT toggle_fullscreen

#--- Tags
KEY = A+1 TAG select
KEY = A+2 TAG select
KEY = A+3 TAG select
KEY = A+4 TAG select
KEY = A+5 TAG select
KEY = A+C+1 TAG toggle
KEY = A+C+2 TAG toggle
KEY = A+C+3 TAG toggle
KEY = A+C+4 TAG toggle
KEY = A+C+5 TAG toggle
KEY = A+S+1 CLIENT send_to_tag
KEY = A+S+2 CLIENT send_to_tag
KEY = A+S+3 CLIENT send_to_tag
KEY = A+S+4 CLIENT send_to_tag
KEY = A+S+5 CLIENT send_to_tag

#--- Move/Resize
KEY = W+Left CLIENT move
KEY = W+Right CLIENT move
KEY = W+Up CLIENT move
KEY = W+Down CLIENT move
KEY = W+S+Left CLIENT resize
KEY = W+S+Right CLIENT resize
KEY = W+S+Up CLIENT resize
KEY = W+S+Down CLIENT resize

#--- Tiling (auto-tile)
KEY = A+t TAG tile

#--- Manual tiling
KEY = W+S+Left CLIENT tile_left
KEY = W+S+Right CLIENT tile_right

#--- Mouse Bindings -----
MOUSE = W+Button_Left CLIENT move
MOUSE = W+Button_Right CLIENT resize
#MOUSE = Button_Left ROOT test
