# SWC Config

n_tags = 5

border_width = 2
tile_gap_width = 10
sloppy_focus = true
moveresize_step = 15

background_colour = #222222

#border_colour_focus = #1793D0
#border_colour_focus = #033250
#border_colour_focus = #5294e2
#border_colour_unfocus = #333333
#border_colour_unfocus = #535F6F
#border_colour_focus = #B61D25
border_colour_focus = #ACB3B1
border_colour_unfocus = #3C4541
border_colour_urgent = #FF0000 
border_colour_marked = #00FF00 
#border_colour_fixed = #0000FF
border_colour_fixed = #6AAD2B
border_colour_outline = #ACBEB1

#--- Command for locking -----
lock_cmd = swaylock -c 000000

#--- Autostarts (in sequence) -----
autostart = ~/.config/simplewc/autostart.sh

#--- Key Bindings -----
KEY = A+S+q QUIT 0
KEY = A+S+l LOCK lock_cmd 
#--- Spawns
KEY = A+S+Return SPAWN foot 
KEY = A+S+r SPAWN fuzzel
KEY = A+S+w SPAWN firefox
KEY = XF86AudioLowerVolume SPAWN pactl set-sink-volume @DEFAULT_SINK@ -5%
KEY = XF86AudioRaiseVolume SPAWN pactl set-sink-volume @DEFAULT_SINK@ +5%
KEY = XF86AudioMute SPAWN pactl set-sink-mute @DEFAULT_SINK@ toggle
#--- Client actions
KEY = A+Tab CLIENT cycle
KEY = A+f CLIENT toggle_fixed
KEY = A+k CLIENT kill
KEY = A+m CLIENT maximize 
KEY = A+h CLIENT toggle_visible
#--- Tags
KEY = A+1 TAG select
KEY = A+2 TAG select
KEY = A+3 TAG select
KEY = A+4 TAG select
KEY = A+5 TAG select
KEY = A+C+1 TAG toggle
KEY = A+C+2 TAG toggle
KEY = A+C+3 TAG toggle
KEY = A+C+4 TAG toggle
KEY = A+C+5 TAG toggle
KEY = A+S+1 CLIENT send_to_tag
KEY = A+S+2 CLIENT send_to_tag
KEY = A+S+3 CLIENT send_to_tag
KEY = A+S+4 CLIENT send_to_tag
KEY = A+S+5 CLIENT send_to_tag
#--- Move/Resize
KEY = W+Left CLIENT move
KEY = W+Right CLIENT move
KEY = W+Up CLIENT move
KEY = W+Down CLIENT move
KEY = W+S+Left CLIENT resize
KEY = W+S+Right CLIENT resize
KEY = W+S+Up CLIENT resize
KEY = W+S+Down CLIENT resize
#--- Tiling (simple)
# auto-tile
KEY = A+t TAG tile
# manual tile
KEY = A+bracketleft CLIENT tile_left
KEY = A+bracketright CLIENT tile_right

#--- Mouse Bindings -----
MOUSE = W+Button_Left CLIENT move
MOUSE = W+Button_Right CLIENT resize
MOUSE = Button_Left ROOT test
